新信號系統承辦商：問題出於為港鐵設計之獨特部分 周五會交報告

港鐵使用的新信號系統由包括法國泰雷茲（Thales）在內的聯營公司承辦，泰雷茲運輸技術副總裁（Vice President Technical, Transport Activity, Thales Netherlands）Amaury Jourdan對撞車事件感到遺憾，了解問題出於泰雷茲為港鐵設計的獨特部分，會於周五（22日）呈交報告。

Jourdan指出，系統仍在測試階段，不幸發生此事故，公司會調查事故過程中發生何事並作修補。

同樣使用泰雷茲信號系統的新加坡地鐵（SMRT）於2017年亦曾出現信號故障致列車相撞。Jourdan稱，曾了解事故原因，他可以清楚表明今次事故與新加坡事故並不一樣；泰雷茲今次是為港鐵作獨特的設計（very specific architecture），而事故正正出於該獨特部分。他稱公司目前有團隊正檢視事故的根本問題，並每天與港鐵討論。

新加坡陸路交通管理局副局長蔡崇慶今受訪時稱不適宜評論事件，經過泰雷茲攤位時，更着記者詢問泰雷茲。問及與香港一同使用的新信號系統「CBTC」是否可靠時，他表示：「對我們來說行之有效（It's well work for us）。」

用華為wifi

華為IoT 世界第一

又黎Tiki-taka，搏人過一排唔記得

你睇佢訪問個鬼佬一臉wfc